1. Типы данних: number - числа
string - строка,
boolean - логический тип  данных,
underfined - пустое  сначение
null - ничего нет
object - обьект
symbol - символы

2. == это оператор с приведением типов, === строгий  оператор без  приведение типов
пример  0 == false  // true
        0 === false  // false

3. Оператор это инструкция по  котрой выполняется присвоение, сравнение, арифметические  логические  и другие сравнения в js.